[沾水筆]有咩好嘅沾水筆推介

是咁的
我近排想開始練copperplate
但係工具個邊無從入手

1)筆桿
都底係斜好定直好
利申用右手嘅
仲有咩牌子會好啲？
見到有人話speedball都唔錯？

2)墨水
冇研究過
有冇啲冇咁多水嘅墨？
平時玩pilot 隻parallel pen 都覺得啲墨好多水

3)筆尖
好似都係建議起手用nikko g？
儲墨器係咪要另購
仲有如果想寫埋平尖嘅西洋書法(eg gothic)
邊隻牌子筆尖會好啲？
會唔會驚筆尖放唔入筆桿

4)紙
好似都係見人用ipaper/巴川紙？

最後就係要買工具應該去邊到買
斜筆桿有啲難揾
直嘅還好

如果有啲咩要留意嘅都不妨講下

係咪開錯台

2 combo

1)筆桿
都底係斜好定直好
利申用右手嘅
仲有咩牌子會好啲？
見到有人話speedball都唔錯？

Copperplate一般用斜，直都可以但比較難適應
Speedball麻麻，用Nikko G會過長
淘寶/外國(e.g.台灣/美國)訂/銅鑼灣pyaar，亦可以睇睇ig

2)墨水
冇研究過
有冇啲冇咁多水嘅墨？
平時玩pilot 隻parallel pen 都覺得啲墨好多水

有專用GE calligraphy ink，但貴
練習一般用walnut ink，都係pyaar有得賣
都可以用中國書法墨，但記得買月宮唔好買墨彩，後者垃圾到不得了。一般書局有售。
一般鋼筆墨水未必得，見過有人用Pelikan 4001 Royal Blue，其他唔sure。

3)筆尖
好似都係建議起手用nikko g？
儲墨器係咪要另購
仲有如果想寫埋平尖嘅西洋書法(eg gothic)
邊隻牌子筆尖會好啲？
會唔會驚筆尖放唔入筆桿

因人而異，有人建議用nikko g因為易操控，有人唔建議因為怕習慣左nikko g (較硬尖)以後再用返軟啲GE尖要由頭適應。nikko g唔代表新手，有書法大師用左nikko g幾十年都無問題。

個人認為儲墨器可有可無

易用：nikko/zebra g, brause 66ef
較軟同幼但新手難控：leonardt principal, gillott 303
寫大字：Brause Rose

平尖似乎mitchell唔錯，但Pilot Parallel都夠做（同埋可以入鋼筆墨水）

其實筆尖唔貴買哂咁多都得，記得用之前用酒精抺下佢，用完邊隻順手就用住先

一般都放得落

4)紙
好似都係見人用ipaper/巴川紙？

練習我自己用100gsm A4紙都得，想好少少就買rhodia或者clairefountaine拍紙薄。ipaper/巴川紙無研究

最後就係要買工具應該去邊到買
斜筆桿有啲難揾
直嘅還好

pyaar

咁有咩牌子嘅斜筆桿會好啲？
例如manuscript？
ig 嘅話有冇link可以提供

終於有人理我
感謝

其實多數都係人手造無牌子GE

共通點都係貴

建議淘寶算，打斜桿好多一舊水左右，揀個可調節法蘭GE用住先，有心機練落去再慢慢揀個貴GE

感謝回答